\section{Mission-Control-Simulator}
\expert{63 Z.}{\mathe \variablen \zeit \methoden}

In dieser Aufgabe sollen Sie ein Programm entwerfen, welches eine (sehr grobe) Übersicht von einem Raketenstart zeigt.
Entwerfen Sie ein Dashboard mit den folgenden Elementen:
\begin{enumerate}
	\item Einer digitalen (oder analogen) Uhr mit der tatsächlichen Zeit (optional Datum)
	\item Ein Panel, welches die Zeit bis zum- bzw. seit dem Raketenstart anzeigt
	\item Ein Panel, welches die derzeitige Position und Geschwindigkeit der Rakete anzeigt
	\item Eine visuelle Repräsentation der Rakete und dessen Position - seien Sie kreativ!
\end{enumerate}

Lassen Sie den Raketenstart eine Minute nach Programmstart geschehen.
Zählen Sie vom Programmstart ausgehend die Sekunden, welche das Programm am laufen ist, um bei Startzeit die Rakete starten zu lassen.

Diese Aufgabe können Sie ihren Fähigkeiten entsprechend erweitern.
So könnten Sie Funktionen verwenden, um die Lesbarkeit zu verbessern.
Auch könnten Sie der Rakete Feuer verleihen, oder diese tatsächlich ins Weltall verfolgen und dort einen Orbit einschlagen lassen.

\clue{Für eine gleichmäßige Anzahl von Ziffern können Sie \code{nf(num, left, right)} und dessen Variationen verwenden (mehr dazu in der Processing Reference).}

\resizebutton{.7}
\begin{center}
	\imagebox{\img/1.png}{.45\linewidth}
	\imageplay{\img/2.png}{.45\linewidth}{1}
\end{center}
\resizebutton{1}

Icons von \href{https://www.freepik.com}{Freepik} via \href{https://www.flaticon.com}{flaticon}.
